教統局教材式歌詞探討－人車誌

大銀幕相當廣闊
在投射出 想去的地方
面前是雙探路燈
都市黑了 我在馬路發光

出去一下 還在戒烟 還用買烟嗎
出去一下 原來為見一見它
出去一下 瞞著太太 才獨處一下
出去一下 如寧靜處非我家

我有車 我有壓抑 需要發射
我與車 結合一體 感覺快些
我愛車 似個聖堂 開到半夜
跳上車 對著錶板 禱告那些 難題
想想 如何 轉彎 攀山 落斜

任由電窗敞開了
任由樂曲 都市中迴嚮
面龐上的那陣風
感覺爽快 決定笑著凍僵

以上為 陳奕迅 ＜＜人車誌＞＞節錄於大碟 ＜＜life continues＞＞

大銀幕相當廣闊
在投射出 想去的地方
面前是雙探路燈
都市黑了 我在馬路發光

歌詞第一段利用大銀幕 比喻電腦屏幕 帶出全文主旨 一個令人渴求想去的地方
可以在文章後段描述其實暗示為一個充滿性既地方
之後用左探路燈黎比喻女性器官 同時房間比喻為都市 床比喻為馬路
帶出床上既魚水之歡, 令到”我”歡愉程度猶如自身發亮。

詞中第二段為 承接段, 為文章中心作出更多描述, 更加彰顥主旨, 側面描寫出人物地點時間的特性。
那個”我”想去的地方, 是一個令”我”不能被太太知道的地方,是一個可以忘卻自己心癮的地方。
同時那個地方是”寧靜的”同時不是”我” 的家, 加上首段都市黑了的語帶雙關可以知道當時已經入夜了, 更加表示出那個地方是作者晚上才敢瞞著太太 短時間內逗留 令那個想去的地方的描述更為明顥

詞中第三段為高潮段 利用比喻錯讀法突出主題 壓抑是不能被發射的, 明題地暗示了性的”發射”有關。而很明題地, 有車, “我”才能把 “壓抑”發射,車比喻的主體亦都顥然而見了。而當中全文最為直白對性的描述亦出現在此段, “我”與 “車” 結合了, 感覺快些則直接道出了”快感”, 而時間已經是半夜了, 同時轉彎上山落斜亦不難令人聯想到姿勢的轉換。

最段一段是總結段,用樂曲代替發生的歡愉之事, 同時利用暗喻房間的”都市” 作一個首尾。歡愉之事在房間內延綿不絕。最後”我” 面上感到面上有一陣爽快的風令我笑著凍僵, 用完事後”我”面上的表情和感覺作出全詞總結。作者亦很聰明地放在了life continues的目錄下, 性事正是人延續生命的重要一環。

戴返個頭盔先

以上內容純屬個人發夢猜想與作詞者思想絕無關係

自推下先

每段吹到有500字 你先好推啦